%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{0.5cm}
\begin{center}
   \huge{\textbf{Ehrenwörtliche Erklärung}}
\end{center}

%\begin{flushleft}
   \thispagestyle{empty}
   
   \vspace{1cm}


Hiermit versichere ich, dass die eingereichte Ausarbeitung von mir persönlich verfasst und meine eigene individuelle Prüfungsleistung ist. 
Ich versichere, dass die Ausarbeitung weder vollständig noch in Teilen durch sogenannte künstliche Intelligenz (KI) dergestalt erstellt wurde, dass das KI-Werk bzw. KI-Werkteile meine eigene Prüfungsleistung ersetzen. Der Einsatz von Rechtschreibüberprüfprogrammen ist nicht als unzulässiger KI-Einsatz im vorgenannten Sinne zu verstehen. Ich versichere, KI allenfalls eingesetzt zu haben, um einen von KI für meine Aufgabenstellung ausgearbeiteten Lösungsvorschlag kritisch zu beurteilen und/oder einen Überblick über Aspekte zu erhalten, die für die von mir in Eigenleistung zu erbringende Prüfungsleistung relevant sein könnten. Soweit durch die Aufgabenstellung bzw. Hinweise der Prüfenden der Einsatz von KI vorgegeben ist oder KI von mir aus Eigenantrieb, bspw. als Formulierungshilfe oder Bild-, Grafikerstellungs-Tool, etc. eingesetzt wurde, sind die von KI erzeugten Werkteile von mir in der Arbeit entsprechend gekennzeichnet. Mir ist bewusst, dass die von KI erzeugten Werkteile auf ihre Validität zu überprüfen und nicht zitierfähig sind. Mir ist bewusst, dass diejenigen Teile der Arbeit, die automatisch oder halbautomatisch, insbesondere mit den Systemen der sogenannten KI, individuell generiert wurden (wie Einleitungen, Definitionen, Synopsen, etc.), vom Prüfer als Prüfungsleistung ausgeschlossen werden können.

Ebenso versichere ich, dass diese Arbeit oder Teile daraus weder von mir selbst noch von anderen als Leistungsnachweise andernorts eingereicht wurden.

Wörtliche oder sinngemäße Übernahmen aus anderen Schriften und Veröffentlichungen in gedruckter oder elektronischer Form sind gekennzeichnet. Sämtliche Literatur und sonstige Quellen sind nachgewiesen und im Literatur- und Quellenverzeichnis aufgeführt. Das Gleiche gilt für graphische Darstellungen und Bilder sowie für alle Internet-Quellen.

Ich bin ferner damit einverstanden, dass meine Arbeit zum Zwecke eines Plagiatsabgleichs in elektronischer Form anonymisiert versendet und gespeichert werden kann.

   \vspace{2cm}
   
   Aschaffenburg, den 14. März 2026 
   %\today
     
   \vspace{1cm}   
   \line(1,0){140}
   \newline
   \hspace*{10mm} \Author

   \newpage

\vspace*{0.5cm}
\begin{center}
   \huge{\textbf{Sperrvermerk}}
\end{center}

%\begin{flushleft}
   \thispagestyle{empty}
   
   \vspace{1cm}

   
Die vorliegende Arbeit mit dem Titel \glqq \textbf{\Topic}\grqq \, enthält vertrauliche Informationen und ist ausschließlich für den Prüfungsprozess sowie das Evaluationsverfahren bestimmt. Ohne ausdrückliche Genehmigung des Verfassers darf die Arbeit weder in Teilen noch in ihrer Gesamtheit Dritten zugänglich gemacht werden.


   \vspace{2cm}
   
   Aschaffenburg, den 14. März 2025 
   %\today
     
   \vspace{1cm}   
   \line(1,0){140}
   \newline
   \hspace*{10mm} \Author

%\end{flushleft}
%\newpage